\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Gestión de ofertas publicadas en canales de Discord y Telegram \\ Herramienta para el seguimiento de precios para videojuegos }\\
\end{center}
\begin{center}
Jerónimo Chaves Caballero\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}

\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Palabras clave}: \textit{Telegram}, \textit{Discord}, \textit{Gestión de ofertas}, \textit{Videojuegos}, \textit{Software Libre}
\vspace{0.7cm}

\noindent\textbf{Resumen}

En servicios de mensajería como Telegram o Discord podemos llegar a encontrar 
canales o servidores respectivamente dedicados a la publicación de ofertas de
videojuegos. Aun así, navegar entre ellas para encontrar el título que nos interesa 
no es la mejor manera.

Es por ello que este proyecto pretende solucionar el problema con una solución que
mediante se le pregunte por un videojuego pueda devolvernos las ofertas que se han 
encontrado en los canales de Discord y Telegram.

Esto ha sido posible realizarlo gracias a la creación de un bot para Telegram para 
obtener los mensajes de este servicio de mensajería y una aplicación con capa de 
API que se encarga del procesamiento de los mensajes y el almacenamiento de la 
información.

\cleardoublepage

\begin{center}
	{\large\bfseries Management of offers published on Discord and Telegram channels \\ Instrument to follow video game prices}\\
\end{center}
\begin{center}
	Jerónimo Chaves Caballero\\
\end{center}
\vspace{0.5cm}
\noindent\textbf{Keywords}: \textit{Telegram}, \textit{Discord}, \textit{Offers Management}, \textit{Video games}, \textit{Open Source}
\vspace{0.7cm}

\noindent\textbf{Abstract}

In messaging services like Telegram or Discord we can find channels or servers 
respectively dedicated to the publication of video game offers. Even so, browsing 
through them to find the title we are interested in is not the best way.

That is why this project aims to solve the problem with a solution that, by asking
for a video game, can return us the offers that have been found in the Discord and
Telegram channels.

This has been possible thanks to the creation of a bot for Telegram to obtain the
messages from this messaging service and an application with an API layer that is
responsible for processing the messages and storing the information.

\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Juan Julián Merelo Guervós}, Profesor del  departamento de Ingeniería de Computadores, Automática y Robótica.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informo:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Gestión de ofertas publicadas en canales de Discord y Telegram}},
ha sido realizado bajo mi supervisión por \textbf{Jerónimo Chaves Caballero}, y autorizo la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a noviembre de 2023.

\vspace{1cm}

\textbf{El/la director(a)/es: }

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{(Juan Julián Merelo Guervós)}

\chapter*{Agradecimientos}

\textit{A mi familia y a Elena, por darme el empujón a empezar este proyecto.}

\textit{A Aracely, por haber estado ahí desde que escribí la primera letra de esta memoria.}
